指南針大學畢業生，你問我答

唔好同我講你唔知邊間係指南針大學啊

巴打major hotel man?

唔係

瞓邊條天橋

鵝頸橋

好彩個陣冇比人伏到入黎垃撚圾

我個時錯左
做左一個會影響我一世的決定

你地冇野想問我？

邊間

全科幾多人，全校幾多人
有d promotion photo 影到女多男小 係咪搵人扮學生既
學校幾大
畢業有咩出路
幾錢學費
讀幾年
有咩科讀
有咩想同新生講
導師教成點
學生學野質素點
學校環境點
暫時諗到咁多

邊間…

去google translate 將指南針翻譯成中文
你就知邊間喇

全校我想有千多人
唔夠2千
計埋year 3 同year 4
全科我就唔知喇
呢度得酒店同商科2科
Promotion photo影得女多男少
應該係酒店科
正常影promotion photo就當然做到女多男少啦
唔係，邊有人中伏

Sorry
係英文先正確

你唔講都唔知有呢間野

學校幾大？
得2個中心
一個係灣仔
一個係銅鑼灣
大唔大就睇你點比
中學都大過佢
學校環境可想而知
你預左冇校園生活
搵人扮學生，有，係混入課室同你一齊上堂
畢業後冇咩優勢，做番啲同中學畢業冇分別的工種，bellboy
幾錢學費，上網有得睇
一條龍服務，酒店讀3-4年
商科唔清楚

我當初都唔知有呢間野
一個電話打來，就咁冇左幾年

即係邊間

D女好撚正

講左出來
我唔知過唔過到今晚
將指南針翻譯成英文

係，好正
不過多數有仔

香港有邊間大學叫compass

指南針英文係咩

Google translate

College
將之混合

點解會讀依間野

Google完 大乜撚野學 個名聽都未聽過

以免樓主生命受到威脅
都係叫番指南針大學啦

聽都未聽過

當時受到果間大學的銷售人員的推銷
加上自己無知，信以為真

college=大學
goodest english

開名啦
事先聲名
唔係我post的

美國用法
可以咁叫

千幾個on9
讀完係咪做返sales?

留名睇delete post

聽都未聽過+1

有部份係
讀完做番呢間大學的sales

佢自己都叫自己做書院咋
屌

呢間野係咪樓豬自己開

預左㗎啦
人地惡晒嘛
Admin都要買佢地怕

屌仲垃圾過ive, 唔知乜鳩書院扮大學生

係的話而家就唔會咁大怨氣喇

咪on9啦，大撚把中學係香港都係叫college啊美國用法

我知
開晒全名，我驚自己生命受到威脅

係無得比
Ive完勝

大學畢業生

聽到未撚聽過

第一次聽

讀I大仲好喇
就業又好
又多人識
仲要係世界冠軍

冇人話你錯
真係邊間都好過佢

有得我簡
我都唔想成為呢間大學的畢業生

點解第一年唔quit?
有無覺得對唔住父母

點解係大學
我見佢都係dipolma課程？

可唔可以講下爆出黎有乜野威脅
如果你想避開責任我唔介意你開新post答

未聽過

因為果時受到班sales的影響
借左non-mean
返唔到轉頭
有，晒左佢地咁多錢

之前都有巴打開過同類型的post
開埋名的
不過就俾人地告
Delete post+ block ID
我唔想呢啲野發生係我度姐

香港好似係跟英式
有錯勿插

佢官網banner 張學生圖我幾肯定係買stock photo,
仲要懶撚到唔resize 就照upload 上去

係唔想開人地全名姐

其實讀完個學歷當係咩？

人地資源有限
連獨立校舍都冇
算係咁啦

易唔易食到入面d女

你係english speaking country，i go to college係指大學
大把中學叫college 英國ucl 同ic一定係中學tim la

不過我睇你都未必知ic同ucl係邊間

唔係呢個post真係唔知有間咁既野

係邊度
???

上面班傻尻連college可以解做大學都未識
自己英文都未搞得掂
好心唔好衝出黎柒 笑死人

中學同學兩姐妹都喺度讀 玩singcon嗰兩姐妹 見佢地又好似讀得幾開心咁

咩恆大埃大都係咁叫嫁喇
不過而家多啲人知都好
起碼唔會再有人中伏

我想問下樓主 介紹你入去讀係咪有佣收

人中之龍

咩恆大埃大都係咁叫嫁喇
不過而家多啲人知都好
起碼唔會再有人中伏

我想問下樓主 介紹你人入去讀係咪有佣收

孖妹咁正

真係超搵笨
個時有個sales差唔多日日打黎
同你扮哂frd咁問下你之後條路諗住點行
然後就叫我上個中心聽佢個課程簡介
咁我就俾佢氹到上去聽
聽完一輪，佢話DSE只要英文有3就讀到
其他係咩都唔緊要
咁我都已經知間野有問題
但最尾都俾左成5舊水報名費去面試
因為驚自己真係差成咁
但我俾完錢係無去面試

無佣收
佢會咁關心我？

咁你再介紹人有冇佣收🤔

嗰陣考完DSE 好撚迷茫，俾撚咗4000 幾留位費
好後悔

有的
不過我冇做到

多數有仔

你咪算好囉
我錢晒左
時間都冇埋呀

係under古代的

好撚憎呢間野

㸃解?
係咪有野想爆?

樓主畢左業之後做緊 執房

我諗左好耐，compass 係乜鬼野，完全唔知香港有⋯

問題唔係college唔等於大學
而係大學呢個字係香港specifically指八個受認可學校
正如Doctor可以解醫生或者博士
但係有博士學位嘅人都唔可以自稱醫生(用中文)
樓主俾人笑都算係自取其辱

外國人講college一般泛指local U或者小書院，而且通常得美國人先咁用。讀得UCL或IC應該都讀college
好似你讀得大學都無人會話自己讀書院

中過伏好彩契弟走得麼

讀左幾耐洗左幾錢

如果你知道大學嘅定義
就會知點解外國根本冇"大學生"呢個概念
佢地心目中只有大專院校畢業生
係香港人先會咁on9
明明教育學院好地地走去開幾個同教育冇關嘅major改名做大學

心諗：做乜鳩？
乜撚野啟示呀？
識你老鼠咩屌你老母
讀埋呢d垃圾學校既人硬係77下

做緊bellboy

我都唔想💀

講左出來好易俾人起低

不過人工同一個中學畢業生冇咩分別

屌舊時暑期工呃撚咗我入去做sales 做左幾日無做
仲要拖糧拖撚左成年先出返比我

你Year 1走左？
冇借Non-mean?

傻啦 開學前已經發現問題
走得快好世界

Sem 1 學費拎得番？

Jupas未放榜之前就知奶野啦
上過去間野，已經覺得好撚似office

發夢
叫人報嘅sale啲佣好多

我指網上行

第一次聽開頭以為poly

三定四年前去職業博覽，比呢間野煩左我幾粒鐘，成班女着哂空姐衫走黎問我有咩夢想，跟手比佢地拉左入Booth，講講下無啦啦叫我比$100報名費 好彩冇比到

諗左勁耐compass點樣可以食字/讀音連到去大學名到 一睇圖即刻大笑出黎

認真
聽個名都知中伏
班sales 係咪做開傳銷

你講得啱
班sales唔係善男信女

差好遠喎巴打

的而且確係好多
所以點解佢地咁落力咁向學的推銷

的而且確係好多
所以點解佢地咁落力咁向學生推銷

沒有辦法
人家建校於商業大廈之中

中學畢業
你幾時聽過酒店業前線職員要大學畢業？

一年學費幾錢

曾經係sales

呢間野的sales?

講左怕俾人起低
幾多學費唔講得
不過好多大學生/大專生應該有的野
呢間俾唔到你
例如：學生車資半價
大專生特惠機票等
同埋，啲會問你讀咩，你會好唔好意思咁答人

點解真係會有人讀呢啲
樓主拎左咁多錢去讀
唔爭在拎多舊錢驗下腦

我都唔明點解有人讀

咩黎?聽都未聽過

咩嚟 未聽過

之前我同我個frd比個男sales煩過
一開始係好似flirt你咁 讚下你icon咁
又問grad din著咩衫 仲send啲裙相黎(心諗關你撚事咩)
跟住就開始黎料 瘋狂叫你去聽talk
個陣我傻鳩特登上到去聽 個talk射到成地精 話可以外國升學 認受性又高 唔驚冇野做咁
臨走仲諗住屈鳩我比錢面試

psp, 全寫point south pin

啲同學睇落唔錯

當時無知
Sales說的，我都信以為真

咁你去讀喇

個時裝福利

係做到同你係朋友
同客戶建立關係
增加銷售成功率

咪傻啦
啲鋪頭聽都未聽過
同埋9折好多咩？
我寧願要學生車資半價

屌你唔係無知
係無腦
一間學校會有sales去sale你讀都知咩事喇
你幾時見過ive會有sales whatsapp你叫你讀

Sales sell 到有成千蚊以上
有fd 做過 sell 到個男仔
但係要個男仔讀哂成年先有錢收
Ps. 唔知個fd 係sell 邊間

咁我認我係無腦

多過5千
一期期咁計

香港有大學條例
你亂咁自稱讀緊果間係大學
真係要擔心下會唔會上身

其實英國叫大學不嬲唔係叫college
大專嘅college通常係指大學入面既書院
ucl 首先真唔係大學
ucl 係under london u
只不過london u 佢對各書院自由度好高咁解
ic 係因為佢係london u 到獨立出來所以先會係college
從此可見英國college通常都係under大學而唔係等於大學

我考完dse都做過幾日
個時佢勞工處個職位寫學生事務助理
諗住都應該係正路野 點知就係sell呢啲課程
人工得最低工資 sell到一個人上黎交留名費先得10蚊佣
返左幾日覺得間野好唔對路就無再做
利申 一蚊佣都無收到 但都係好事 起碼無真係害到人

我summer 個陣見個有個mk 妹係facebook page recruit 請學生事務助理都想狗沖
一search 個mk 妹私人電話 就小熊link 到去現代教育個名到 咁後來收到個interview location 想去in 下既 咁我又search 下發現interview 地點原來係叫咩啟示書院
咁我先知 原來呢間指南針學店原來同現代係同一個老母生
不過好鬼鼠 隔一日個facebook page 就冇左段recruit message
雖然最後我因為一d on9 原因冇去到interview 不過我淨淨雞save 左個mk 妹電話, Facebook, ig for reference
唔好問我點解佢用私人電話做recruit 仲要link up 其他social service

其實重點係college可以解做大學
之後樓上有個傻仔以為只可解做書院 屌樓主goodest english

D師資垃圾到
搵個HKU畢業既都無
有料少少既老師都去晒現袋

+1

咩叫指南針大學

叫指南針學店算啦
學店叫咩大學

我係約實幾號幾點上黎聽talk（唔理佢黎唔黎）都有5蚊 如果佢真係上左黎就再加20蚊
打電話個陣我直接話約左到時唔得閒上都得 又話如果唔清楚呢間野就上google睇下資料先

未聽過
利申 薄扶林大學

真係聽都冇聽過呢間嘢

樓上型十鳩二十倍

好撚狗架間野
叫啲人sell自己母校啲師弟妹，好撚冇血性

啱啊
最緊要唔好害到人地
唔係所有人都晒得起呢啲學費同時間

個時佢地都有叫我咁做
不過我未做到

唔知你想點？

有冇野爆呀樓主

樓主係咪有返開教會？

屌
第一屆DSE俾個中同個阿哥伏咗入去
之後發現唔對路讀咗一個月就走
但都蝕咗4000蚊俾佢

Btw教日文嗰個幾好 雖然我唔明點解要學日文

下 咩黎？

你都有返？

你中同的呀哥對你真好

講多少少
個時啲sales應該係打黎叫你地黎聽所謂既升學講座
而個talk入面有部分人就係啲「學生事務助理」黎
有一日佢同我地講 聽日既talk唔夠人 你地去幫下手
咁都算啦 諗住做下媒又有人工收
但係 個負責人就話 呢啲talk係training既一部分 所以你地去聽係無人工既
最後緊係即刻唔做啦 已經係最低工資 連呢啲數都想慳

你有咩野想知呀？
話明你問我答

好彩無讀落去

識人係入面讀，好熱愛同維護間野

被人面啲人洗左腦

珠海都係嗰時搵asso先知，仲要原來係荃灣。呢間真係未聽過。但如果咁仆街間野樓主好應該爆佢大獲。
利申紅磚大學

如果你返左6年幾左右 我可能識你

其實間野既定位係乜？
HD?

間咩垃圾黎？
係屯門定將軍澳？

之前太子都有間類似呢d19學店
其實有正常智商都唔會讀呢d
有ive唔簡走去簡呢d

點解巴打知道早伏唔早quit
仲繼續去指南讀到grad?

btw我想知平時上堂係點
有無lecture 功課果啲hea 唔hea

除左上堂平時有咩做

屌你老味 乜撚野指南針大學
仲要叫人Google translate 懶鳩哂神祕
挑 原來只係垃鳩圾書院
然後仲要開個你問我答post
講真 有閪人想問咩
我都係出番去 呢個post d人都有病
係 美國叫大學做College 但你估叫college就係大學咩 連基本logic都無 中學生都不如啦
Sor 我係咁直 我唔知你開呢個post用意係咩
如果係叫人臨崖勒馬 fine pls go ahead
如果係宣傳 過主啦屌你老味閪

我都唔清楚
商業機構

係灣仔同銅鑼灣

不要再說了

之前講左
被人說服去借Non-mean
知道中伏時
己返唔到轉頭
平時上課就好Hea
老師有老師的講課
學生有學生的玩
玩手機，玩Notebook，傾計咁樣

追完第一頁先知講緊邊間 ...

正如我所講
係呢間野讀書係唔會有咩校園生活
除非你懶外向咁報晒啲咩學會
不過啲學會都好不滯下
因為學校冇資源
好多時都有用政府共用的
例如公共體育館等
所以，正常都係好似補習社咁樣
落左堂就返學企咁
就算r 到fd都係極其量放左學食個飯就走

總之就一條龍服務
由基礎文憑到某所謂的HD再到野雞大學Top up，有錢的可以係外國讀

香港幾時又多間大學

咩“大學”唔俾人唱衰得
咩“大學”會俾人唱兩唱就衰
呢間“大學”做左啲咩令你覺得爆佢大鑊會令你生命受到威脅, 講嚟聽下

最多報下驚

其實都冇咩野
因為己經讀完
唔開人全名
係唔想有麻煩野上身
但係眾巴打己經開左名啦
唔駛我開

聽講呢間野好惡，係各大討論區講佢壞話會被del post兼ban ac

咁係你嘅問題？

上面班中學雞連 campus college 都唔識

我想知多啲 好難得先有人肯share 依間嘢，唔撚鍾意就出番去

btw 無追post，有無學生會做埋佢啲sales，當年我啲學生俾人sell到上去聽

用下腦啦

呢個就係我唔想開人全名的原因

樓主唔敢應機

班學生會仲on9過中學

專上學院
扮咩大學

D 囡囡好正
Intern見過

Campus Colleague 呀

之前返工有個女仔dse4分都收佢
今年有入去做過cold call但係我返得果幾日
入面啲人好無良心 成日都跑數好戇鳩

專上學院都不如呀
呢間

學生會？
係有搞過啲活動的
不過唔多
年宵等等

唔會理你Dse幾多分
有錢有時間就收

做得intern樣貌都有番咁上下
樣貌唔得就收埋

講左出來怕俾人起底

100問

中意咩色
中意咩明星
咩星座
出生日期
中意咩牌子
咩野食
中意男定女
Best frd個名
⋯

好心你想知多啲
就唔該你正評個post啦

個女仔係直頭未放榜就派offer好撚戇鳩

係呀
唔會理你Dse成績
有錢就收

不過巴打你個陣點解無諗過要讀啲大路院校
例如 IVE HKCC個啲？

個正評係我俾既 冷靜啲

巴打咩年份grad

特殊學校就特殊學校啦
扮咩大學

想當年啱啱考完
無啦啦打過嚟好似好關心咁
之後就嚟料講啲課程 我嗰陣仲好迷惘 就咁上左去
然後講一大堆喺入面讀有幾好有幾好
我問佢佢地個課程其實算HD定ASSO
點知就話咩係計英國學歷 但係就香港讀
越聽越唔對路 就趁條友行開google下咩料
哇屌你一堆苦主係到呻 就即刻醒水閃人
之前仲講到個面試幾難幾難 好似有寶咁
不過都蝕左100蚊 當買教訓

中過一間類似嘅伏
喺太子佐敦個頭嘅 sell你報酒店管理個種
最後比咗$3K-$4k留位費
最後無讀

有中同讀緊

竟然咁多人唔知呢間野
中學畢業果時有老師提過下話呢間係伏

太子警署對面？

你老師真係好

果時佢講到佢地好過Asso同I've
我信以為真

實被人起底
唔講得，唔好意思

讀成點呀佢？
係咪好開心呢？

你就好啦
有啲咁的老師

未算特殊學校
不過係商業機構

都唔你地點解要負評
講明你問我答
我所就的都係你地問的

希望各位大佬高抬貴手
俾番啲正評我🙏🏽🙏🏽

其實一年有幾多個同學

你指係全班定全級？

我只係知佢地好hea囉 返學等放學

正常的
因為除左上堂
你係入面根本冇野做

仔利申乜鳩
知唔知咩修好利申
定你覺得紅磚好威

我果時中學有啲升學輔導姐嘅老師同社工，係放榜前後狂打比人叫佢地唔好入指南針學院，原來就係依個，巴打真係唔好彩

紅磚的確好過呢間
應該係話
邊間都好過佢

竟然咁多人唔識 幾出名架wor 出名係伏

係囉
算係我唔好彩囉

你又話佢sell 連接外國再讀
但係你都冇錢你點再讀點解你會畀佢sell 到😂

巴打有咩打算
曾經有中學同學被人昆咗入去，成班369佢

我個時中學直情叫成班中6入去禮堂，叫人千其唔好揀，讀完都係diploma，姐係中6 level

咩叫369？
唔多明

班sales講到好好咁
話讀完佢地個course
可以入番8大
我信以為真
結果.........😭😭

我中學冇咁樣做

我曾經都係佢學生，畢左業
講真讀完只係hd，如果唔讀上去就真係嘥錢嘥時間，咁就真係讀ive好過。我嗰排都好淆，覺得人生玩完好迷茫
但好彩我有繼續讀上去top up degree final year，要求高好多有考試有鬼佬lecturer。打算出年畢業考公務員

出埋間野真名都無人識你

多唔多靚女

我睇個標題已經知佢講邊間

呢位巴打心水清呀

商科唔知
不過酒店就好多😍

我同你講
你個Top up degree係冇人會認你係大學生
你上Qs ranking查下你個間「大學」有冇係Qs ranking啦

你係佢地到讀埋佢地既top up degree？

呢位巴打點解咁講？
係咪有個人見解？
歡迎提出👏🏽👏🏽

真係唔知好彩定唔好彩

留名

觀點與角度
睇你點睇

竟然咁少人知呢間野
樓豬俾返個正評你
不過登你慘
害人不淺

呢間野誤人子弟

乜嘢嚟
未聽過

真心ou都成日俾人笑，更何況依間咁既野
笑能大人個口

關唔關能大事？
Re:低處未算低

未聽過好過聽過

去讀暨南大學食下大陸妹好過

見咁多人插樓主扮晒神秘咁
其實都好明樓主既難處
因為我個陣google依間野啲資料個陣
都係冇咩資料 就算有
都係叫你唔好讀 一句起兩句止咁
希望樓主依個post會比多啲dse雞睇到啦
因為個陣我真係有諗過揀
好彩個老師話係大伏 叫我讀asso hd都唔好揀依間

暨南大學只少可以提供一個校園
呢間，真係咩都冇呀

其實我都唔係好明點解
咁多畢業生
點解冇一個肯企出來
講下呢間野

間野有人mon住啲討論區
我之前係高登開過post，個post del咗
好彩冇bam ac

呢間野都歷史悠久啦
年年都搵到水魚

其實上網咩都揾唔到就知係伏啦下話

我係其中一個

巴打仲有冇野要補充？

18歲那時我天真無知
以為呢個世界真係有好人

之前搵工in過呢份sales
份工寫係係古代番工
實際上去到填form係間不知名agency既form
In既職位名又唔同左 我睇係因為佢地成日轉唔同職位名去請人
但唔會用同sales有關既職位名
去到傾傾下先知原來係做sales
仲要佣幾高
不過最後都無做到 唔想賺呢d錢

唔係個個人都好似你咁諗
好多時人都係錢/生活行先

能大都好過佢

邊間都好過佢🙊
學費收到貴
咩都俾唔到人
我係水魚
所以你地唔好學似我咁
不過呢間野就算倒閉
過多幾年
都會以唔同名字再開校
但班係一樣的

*班人

你係佢地到讀top up
定用佢地比你個hd升到其他院校top up
前者既話恭喜你

點缺錢都唔會做過唔到自己良心既事
做錯事係無得番轉頭 就算之後quit左
你呃過人 賺過呢d錢 都會係磨滅唔到既事實

大專院校同大學識分未
珠海都叫collage 咁珠海點解叫學院唔叫大學
大學要過basic law 架戇鳩
間間都可以叫咩笨柒

真
如果你係佢地度Top up
真係恭喜你
你玩完喇

呢位巴打抵讚👍🏽👍🏽

都係一句姐
你唔鐘意的
咪叫指南針學院

我諗樓主係曲線笑自己學院，唔係要哂名講自己讀緊大學

因為雖然基本法講明要政府認可先可以叫大學，但外國collage可以解大學，所以樓主用指南針大學取笑自己學校，冇捧高自己意思

從於有人明白呢
絲打夠晒冷靜

topic寫指南針大學罷明係自嘲

點解有人咁on9走去解讀

算啦
現家搞清楚咪得囉

呢間學校老師教成點，工作量多唔多

同埋讀緊同學會唔會好自卑，定仍然好開心

巴打好波
大乜撚野學 未聽過

讀4年出嚟當Hd?

啲老師都係Hea 教
都有少部分有心教的
不過個結果唔會變
一條龍服務

1年基礎文憑
由間野出俾你
2年英國BTEC/Ahla
1年Final year top up degree

啲同學係會係學校入面好開心
但一俾到啲親朋戚友問起
就會好自卑

可以話係麻醉緊自已讀緊名校
班sales真係咁sales

讀個班人都冇乜腦先會俾人昆

我曾經係其中一個
So sad

屌咁都有得笑

我都好撚彩冇伏到

巴打可唔可以講下當年差啲中伏的經歷？

呢間野同香港酒店旅遊學院有咩關係？
睇廣告仲有一間尚華
兩間其實係一樣？

樓主方唔方便講下有冇BTEC(驚你講完會自爆，因為聽講好少人拎到)

同一間野來
而指南針大學/指南針學院
就係Under你所講那間上樺的
唔好意思，唔可以講真名

你講得啱
好少人拎到btec
通常讀唔掂都要讀ahla
不過冇乜分別
2個都係野雞文憑
沒差
當然B字頭好過A字頭啦

或者等我講多啲
2個文憑/證書其實係香港來講
都冇咩作用
因為冇僱主識你個文憑
僱主只係會識8大/Ive
總之係Local 證書

樓主有無諗住再搵其他認受性高啲既野讀？

當然有
你有冇例子可以俾我參考？
認受性高的課程

如果係想升大學
我有幾個朋友都係讀HKCC個物流asso
升大學既rating高過其他asso
佢地都已經升番紅磚

如果唔係升大學
之前睇過space有個機場服務hd都好似幾好
讀完應該係做地勤

睇下你想搵邊方面既課程啦
其實我都係知少少
係聽身邊朋友講

當有Pm功能時我再同你研究
唔係度講咁多
怕俾人起底
不過，都多謝你先

未聽過仲好
我第一次聽就係要sale我啦😭😭

屌呢間垃圾我都唔明點解會有人去讀
當年我on99俾個sales昆左上去聽talk，之後去左讀，當時班數（四年前）仲係去到D2X，依家竟然去撚到80幾，係唔撚係有咁多人讀呀
屌你第一年搞埋晒D濕鳩活動同課程，又請埋晒D不知所謂的老師（不過教日文果位老師真係好勁同好正），你個所謂出席率唔夠竟然係叫係俾五舊水考次試/作篇文俾佢就搞掂，最慘係你冇去個乜鳩野leadership camp都計
仲有，未入學果時又會話你英文程度唔夠，昆鳩你讀古代個ielts

好似美容電話咁 我有fd柒到比人sell到簽萬幾蚊

不能同意咁多
第一年讀個基礎文憑時
真係有好多活動
亦都唔明點解啲班號碼可以多咁多
明明冇咁多人讀
個on99 leadership camp
明明就冇咩人想去
但就用出席率要脅啲學生
你去讀古代Ielts course
負責你果個sales係有commission 的
最離譜係個考試
份卷真係易到完全唔似讀緊大專
唯一有啲好的就係日文老師教得好用心
雖然讀日文的時間唔多

我當年都係on99俾sales昆左上去聽talk
一聽就冇左幾年
真心唔值
But,巴打介唔介意講下當年公開試成績？

美客電話都好啲
只係晒係金錢
但呢間學店唔止晒你錢
仲晒埋你時間

大學
你話係咪係囉

唔高 四科主科加最高一科選修都係11/12 但當時i大讀hotel man都要18以上 加上佢唔知點拎到我電話先俾佢水鳩左我去讀

屌你最鳩嘅係入去讀仲要買套校服 果年八月俾錢買套校服 到12月先全班收齊套衫 著一兩個月已經讀撚完第一年上Btec 之後再冇用過 簡直係浪費金錢

大學好明顯係自嘲緊

都唔明點解要係套西裝加個死人校章？
係呢間學店的學生好威？
慌死人唔知讀緊邊間大學咁
諗起就想嘔

巴打有冇後悔到？

我諗你係考口試果時做左啲問卷
所以佢地有你電信

咁又冇

咁就替你感到開心
巴打現家做緊邊行？

酒店低下階層

我都估到㗎啦
不過我都係做緊同你差唔多的野
不過你冇後悔
我只能說
巴打，你睇得真係開

其實都係觀點角度 我會覺得間學校係衰到貼地 但係我都叫做識到一班好同學同個日文老師
Btw希望唔好再有傻閪入去讀 浪費時間浪費金錢

我都有認到班朋友
不過朋友呢啲野
去到邊度都會認到
最多㗎認話另外一班
只不過我覺得唔值咁多時間同金錢
大家都係一個被銷售的前提下認識

早上一推

多唔多走堂？
會唔會點名

你講的野都係關出席率事
我可以同你講
只要有人幫你簽名
你成個月唔返都冇問題

我番果時有段時間會有人入黎收點名紙同對人數 有個阿sir直頭自己點

係會有人入黎收點名紙同對人數
不過都係睇staff做法
通常都係照紙讀
唔會點人數
阿Sir自己點就冇咩印象
畢竟事隔太耐喇

睇班教職員既學歷 都知間野伏
得校長算係最正常 紅磚出黎（但pg唔去其他學校又真係諗唔明 ）
其他果d 連間u聽都未聽過 唔係我串
一係就連u名都唔敢寫 笑撚死

Btw希望改下法例 咪比呢樣人再出黎呃人
跟本唔係為教育

班sales推銷的時候
係會隱惡揚善
教職員冇料係唔會講
要我地入到去先知
冇用的
就算呢間野倒閉
過多幾年又係會以唔同面貌示人
不過班人係一樣的

真係好冇陰公呀

師兄
啱啱完撚咗指南針yr 2升year 3
新特蘭

間野俾我呢啲DSE fail就最啱
一世都咁廢

有啲真係好撚廢
有個廢到被炒，好似係
前年嘅事

讀得嘅學生就唔廢嘅，大家都有同樣好同廢特徵
因為廢嗰啲學校係會踢走
唔知算唔算良心

起碼以我所知
我嗰班商科冇出面大學啲感情混亂問題
一齊升到而家year 3 讀新特蘭
起碼大家都係好同學嚟嘅

不過讀完之後係點
睇過先知

師弟 岩岩Sunderland畢業

而家條路點呀？

大學啲感情混亂問題
我覺得係大專生應該要經歷的野
亦都好睇個人造化
有危就有機
但係呢間學店讀書
就連呢啲都冇
你可以話係好彩
但我覺得係可悲囉

你又啱
指南針顯得嚟係幾悶
兩年過咗就過咗

你地商科時間快
唔似我地酒店咁

真係未聽過

未聽過都係好事

酒店係咪好多實習
好似成日周圍走咁

真係好多
不過酒店呢行咁缺人
就算唔係呢間學校的學生
都會有呢啲實習

係好多活動
長洲，國泰城，大澳
不過通常都係year 1去再多
不過你以為搞呢啲活動係幫學生咩？😏
緊係唔係，係要玩創你個心
等你唔好走

除左ocamp 國泰城之外 其他活動一律唔去
另外酒店實習要第二年Btec先有（我唔清楚A字頭有冇） 仲要係得兩個月

屌 咪又係低下階層
果時升上sunderland cc個班staff又話有鬼佬教書 點知上到去R_I讀咪又係俾番香港人教 仲要有個老師超垃圾

CC？
我讀左咁耐都唔知咩係CC?😅

不過
RDI真係有外籍教師

啊,唔係，係RXI先啱
啱啱打錯字😏

指南針簡寫

有係有 不過唔關我地事
有條local肥婆tutor叫瑪格麗特先經典 講書好似帶你遊花園咁 零重點

我知你講緊邊個
我都有俾佢教過
當然知你講緊咩喇😏

M字頭的女教師

係

做左一個星期走左 on99

點on99法？
可以分享一下😊

點會有人讀呢間野架

你唔係第一個問㗎啦
有早知
冇乞丐

最撚弊係DSE fail語文
講真，我真係冇信心重考，底子好差

冇得揀
又要有返少少學歷
唯有行條錯路
之後先算

但係有得揀，千萬不要中呢個伏
最好就係起碼dse考夠分入asso仲好

你地講緊CC教management嗰個

都有兩三個嘅
而家俾個外藉sir教緊strategic
佢都幾猛料，搞好多ceo訓練課程
又有出吓書咁

其實Cc呢個字算唔算俾人濫用
HKCC,CCLU,Space.LUCC又係叫CC
呢間野又係叫CC
究極邊個CC先係CC

佢2邊都有教
唔止教"CC"

推一推

最近聽個老師講佢冇教R記

會唔會係被學生投訴？
所以先冇係R記度教🤔

其他人仲有冇野想問？

有中學同學好似去左依間野到讀
三年前中學畢業 依家去左外國繼續讀
去外國讀係咪個課程既一部份

有錢的過就係
冇錢的就R記
係香港讀

見個post就來完
在此奉勸各位
千奇唔好入讀指南針大學
文憑試衰左的
寧願讀IVE都唔好入讀呢啲不良學店
否則，影響係終身的

你呢申！

點解咁多Ive poly hd唔讀
走去呢間嘢？
利申 垃圾poly HD grad

因為中學雞咩都唔知
18歲
點知咁多野

咁去海外讀張cert係邊到出？
外國大學？

如果你指的係飛過去讀
咁張cert唔會有分別
都係由果間大學出

但如果係香港R記讀
咁張cert就會由R記出俾你
唔好問我係R記出張cert有咩分別

DSE衰中文科
因為我知自己底子差到好緊要，要一年裡面溫到啲文化知識真係冇咩可能，retake冇信心

所以呢條路真係冇得揀

更可況自己係遲成熟，嗰時學野都學得慢啲
retake係冇咩可能攞到asso入學要求

唯有讀完之後嘅後路，自己執生

R記讀都會有路間大學cert的
不過R記自己出多張cert俾你咁解

其實點解有老師去呢間野教
Btw有冇靚女miss圖

其實依個世代上網google下有幾難
有心嘅放榜前都大把時間做research啦
我嗰陣預自己直升唔至 放榜前已經睇定好多non ju post 同r讀緊唔同hd/asso嘅人問
咪又係十八歲
懶唔上網睇下學友社本野/聽下學校啲升學輔導都唔會諗到揀依間掛
前途尤關嘅野真係唔慬慎啲唔得

不過你唔讀都讀左 希望你依個post幫到其他人唔中伏啦

為生活
冇得簡
可能8大唔請佢地
唯有退而求其次
屈係呢啲學店到囉

唔錯到錯左
時間過左係無得返轉頭
我開呢個Post
係想各位來緊的DSE考生
要三思而行
可以的話
盡量選擇認受性高的院校
起碼個名有人識先

一路睇佢個website 一路係office忍笑
又扮得幾似我讀U果時 不過一睇班MK仔個自信樣就好好笑
明明間野都係叫自己做書院 連個「大學學位」都係野雞top up 頒嘅 就好心唔好自稱做指南針大學

因為班銷售人員係會做到
呢間野係大學
結果，入面啲人（我都唔知叫唔叫學生）
就當正自己係名校生

要你忍笑
難為你了

真心問幾錢一年呀？老實講呢d學校一定會有dse失敗者讀，等於永遠都有人中電話騙案一樣。

但我未至於入唔到HD/Asso
佢地班sales都照sale 我入來
我唔係後悔
我只係唔希望同我差不多的人唔好入想讀

樓主改改個標題叫"千祈唔好讀指南針大學！！！！！" 應該會幫到更多人同多返啲正皮

我唔係好識點轉標題😅

啟示書院有幾多個課室？

上堂用中文定英文？
有冇天地堂？

學店？

Imperial College London點睇

不多於10個
SELL我地的時候係話英文教
但正式上堂的時候就用中文教
唔會有天地堂
呢間野邊有地方容納上天地堂的學生
小學都大過佢

大家都係College
但相差好遠

正常學校係唔會Sell學生讀自己的課程
係唔係學店自己衝量

應該呢間多啲
每年至少有成200個水魚入左去

好少學校會Sell學生去讀自己的課程
所以咪冇呢個數囉😞

呢排又到班sales搵水魚的時候，DSE考生要小心呀

第一次聽呢間野，個網頁好多相睇

Between, 樓豬冇錢不如搵下區議員幫手。同睇清楚收費相關文件。

讀非八大degree都唔會話自己讀大學。
呢間第一次聽...

試過有一次上去聽升學talk, 以為係好似大學上lecture d talk ，點知係一對一 ，條友仲要遲到要我等，之後同我唔好信討論區講d野（佢唔講我真係冇去search), 正因為佢喱句我冇即時應承，$100都慳翻 然後就番屋企search 喱間學校d野，差d奶野

師兄，我們相遇太遲了
已經哂左一年仲要比埋開sem學費
我走唔走好

既然比左錢咪讀埋佢 就算讀完個學位係廢既 但學到既野始終係自己既

建議你即刻走，因為就算俾你拎到張Cert，都唔會對你有用。話埋俾你聽，張Cert係有指南針大學果名係入面，認受性可想而知。有得走好走，晒左一年好過晒左2年。加油

可以話俾你聽，係呢間大學入面，除左會學到社會的陰暗面之外，係咩都唔會學到。

班sales係會做到呢間野真是一間大學咁

你好好運，如果我當時好似你咁就好了

冇用的，呢間大學開左十幾年，你估我係第一個受害者，真係有用呢間野就執左唔會到我中伏，所以你地唔好好似我地咁

而家year2仲差一個sem就畢業
而家走既話會唔會少張cert對搵工差好遠？
讀到好冇目標

既然你發先讀到好冇目標，咁都證明張cert係冇咩用，仲值唔值得你繼續落去？
你心中有數

師兄我想問下year2 grad個陣係咪真係會有人幫你搵工？
同埋我想知讀左同冇讀（有證書同冇證書）對搵酒店全職嗰影響有幾大？
少留言有語癌別介意

到你畢左業，班sales仲點會理你呀？
你畢業都意著班sales已經唔可以係你身上Cap水，仲會唔會幫你搵工？
話會係當時sales讀間大學時話會
酒店呢行有冇cert都唔太重要，更何況係呢間咁的野的cert!?
冇用㗎，我係你就有得走就好盡快走啦

我係2011 定 12讀過，知道on99好快就quit左

好撚記得果陣有條友叫Gerxld同我地同班，話自己會考26定27分然後都入黎讀，但見佢同d sales好撚熟，又成日入staff room，後尾先發現原來佢都係sales，根本就係扮學生混入黎

化左灰都仲記得班仆街sales d樣同名，果個肥仔 Haxxy呀，咩Shexxy小儀呀，fioxa呀，Rxy呀

好彩我走得算早，雖然哂撚左d時間同錢，但起碼宜家我搵到自己要行既路

指南針全部人快撚d仆街死！

你嗰陣喺year1就quit?
之前讀咩/做咩？

我係末代會考生 中學畢業就去左讀了，諗諗下應該肯定係2010-2011年果屇先岩 ( oh shit 原來咁就6 7年 )
我係year1尾走

一開頭我毒撚唔同d人講野，但之後同d同學傾計就發現全部一係會考0分，英文屎到仆街，一係就2x歲，無野做走去讀，果陣我就知大伏，話哂自己會考衰衰地都有14分 。然後當時我果班全班都係爛尾，無個留得耐

睇黎到時候要警告dse雞唔好聽dse問卷打黎既電話了

你最尾果句我好明白，亦都有同感

希望今

希望今年的Dse考生唔好中伏

15年入去做左幾個月

今年dse考生真係唔好讀 浪費金錢浪費時間

你都有份害人，So sad😞😒

做個段時間已經收晒酒店同埋商科啲學生 淨係做下問卷同埋古代

同流合污，只係冇咁無良

推一推，DSE生千奇唔好簡呢間

我今年DSE，
係二月嗰陣去咗升學就業博覽嗰陣佢哋班sales截9住我
係咁sell佢間野足足疲勞轟炸2粒鐘
佢哋sell嘢技巧真係勁，講到個course好過high dip,asso,又話之後有得駁過去英國嗰度D大學，搞到嗰陣我同我fd都有D衝動想報，於是比咗錢去咗面試，上到去間野又細，完全唔撚似一間正常college,面試嗰陣明明講得勁差都比我pass,後尾上網查一查真係伏黎，之後我就同fd上去退錢，點知退錢嗰陣，班撚樣sales就喺到不斷人身攻擊，係度話放棄英國學位係bullshit,又係度話我之後想讀嘅科冇前途，賺唔到錢，不斷極力挽留我同我fd唔好唔讀佢哋課程，後來我哋堅持話退錢佢哋先肯收手唔再挽留我哋，比我哋退錢，但過咗幾個禮拜都仲未知幾時退到，依家諗起都仲係一段恐怖經歷黎
各位2017 Dse生真係真係唔好上當

係指南針大學，從來都沒有退錢呢回事。你俾左的錢，當係破財消災喇。唔好再諗呢啲小小錢。你已經好過好多人啦。
有啲人錢又俾左，時間都晒埋，最尾咩都拎唔到，所以你果啲唔算大件事。
記住，班sales一定會再煩你，係退錢之前，如果有得退的話。
你愈重視果啲錢，班sales就愈有位sales你。唔好上當，啲錢當係撥出去的水

岩岩係隔離post見到你間野

係，我都睇到。不過呢間大學並唔係我間野囉，我同呢間大學已經一早脫離關係，純粹係唔想今年Dse生中伏

推

btw, R記尾sem

想問個畢業典禮係咪一定要去，唔去係咪唔山Cert?
我見你地果果都去，仲異口同聲大叫Compxss Colxxxe

**唔出Cert?

我冇去過指南針畢業禮，應該話完全冇提過
可能因為我係商科
我記得好似係讀晒2年之後約1-2個月，要返學校攞成績表同cert

係咪唔去就冇cert, 答唔到你

我見成班人都異口同聲大叫指南針大學的英文，仲以為班人好擁護間大學。

你睇吓班老師嘅學歷就會知道點解，有啲大學聽都未聽過

同埋其中一個因素係，反正都冇指南針大學生入番八大的人竹

同埋其中一個因素係，反正都冇指南針大學生入番八大的例子，啲老師勁到曉飛都冇用啦，倒不用減低成本，Cap多啲水

樓主有咩打算

Top up都grad埋，做緊野喇

係咪都係又最低做起？

你認為RXI張Sunderlxxd cert，啲僱主會當你大學生嗎？

各位DSE雞唔該入一入黎

介唔介意講係housekeep/waiter/bellboy定reception?

係由最低做起，人工同中學畢業差唔多，係會有得升職，不過唔關Compass University張Cert事

最後
The Compass University of Hong Kong
In CUHK, We trust

巴打你借non mean 讀指大，學費唔係每個 sem咁出架咩，點解唔走得?
利伸:未借過

因為個時我簽左同意書，由指大職員代取學費，唔係自己拎，所以唔想有咩差池，諗住讀埋再算，但冇諗過張Cert的認

認受性係低到咁